% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{Den richtigen Menschen finden}
\label{preliminary-phenotype}

Das besondere an unserem zweibeinigen Gefährte ist, dass sich die wenigsten einen aussuchen, sondern bereits einen besitzen. Das stellt Sie vor neue Herausforderungen, denen wir auf den Grund gehen. 

Die Frage, ob Ihr Mensch in Ihren Lebensentwurf passt, stellt sich somit nicht. Wie auch immer Ihr Alltag aussieht, ein Mensch passt immer hinein. Da es sich beim Menschen allerdings um ein Individuum handelt, hat jeder Mensch eigene Bedürfnisse, Wünsche und Ziele, mit denen Sie konfrontiert werden. Die meisten Probleme bei der Menschenhaltung entstehen dadurch, dass Ihr geliebter Zweibeiner ein Leben lebt, das nicht zu seinen Bedürfnissen, dem Alltag oder dem Umfeld passen. Da die Entscheidung, einen Menschen zu halten, die nächsten siebzig bis hundert Jahre beeinflusst, ist es wichtig, dass Sie auf ihn eingehen, wie er es benötigt. Nutzen Sie deshalb die Zeit, um Ihren Menschen und seine Besonderheiten kennenzulernen. Alle Tipps, die noch folgen werden, sind allgemeingültig auf alle Menschen anwendbar, in manchen Fällen funktionieren sie allerdings nicht, weil Ihr Individuum andere Bedürfnisse hat. Deshalb machen wir Sie erst vertraut mit den artspezifischen Eigenheiten.

\subsection*{Was soll es sein?}

Die Schlüssel zu einem glücklichen Miteinander sind Vertrauen und Ehrlichkeit. Gehen Sie mit Ihrem Menschen liebevoll um und er wird sich Ihnen gegenüber ebenso verhalten. Nur wenn Sie es schaffen, Ihren Menschen so zu akzeptieren, wie er ist, werden Sie mit ihm zusammen die Welt beherrschen\footnote{Oder zumindest Ihren Vorgarten.}.

\subsubsection*{Finden Sie Stärken}

Einen Menschen zu haben, sich um ihn zu kümmern und mit ihm sein Leben zu verbringen, ist nicht wie die Anschaffung eines Möbelstücks. Menschen sind keine Gegengenstände. Denn im Gegensatz zu einem Stein\footnote{Soweit wir wissen sind Steine nicht empfindungsfähig} ist ein Mensch ein empfindungsfähiges Wesen. Fühlt er sich fehl am Platz oder ungeliebt, mindert das nicht nur seine Lebensqualität, sondern auch die seiner Mitmenschen. Und genau deshalb benötigt Ihr Mensch Zeit und Sorgfalt -- damit Sie mit ihm glücklich lange zusammenleben können. 

\textbf{Auswahlkriterien.} Wenn Sie sich ein Buch wie dieses aussuchen, überlegen Sie sich, ob Sie Lust auf einen Abenteuerroman haben, Kitsch lesen oder über ein Fachthema in einem populärwissenschaftlichen Buch lesen wollen. Als Nächstes kommt es darauf an, ob der Schreibstil des Autors mit Ihrem Lesewunsch kompatibel ist. Im weitesten Sinne lassen sich diese Kriterien auf Ihren Menschen übertragen:

\begin{itemize}
    \item Die individuellen Lernerfahrungen, individuelle körperliche und geistige Veranlagungen, sein Alter, eventuelle Krankheiten und vieles mehr geben den Anwendungsrahmen vor. Zum Beispiel ob sich Ihr Mensch als Sportler, Handwerker, Zeichner, Kreativer, Künstler, Arbeitsloser, Familienmensch oder Astronaut eignet. 
    \item Es gibt hochspezialisierte Menschen mit besonderen Anforderungen, die Ihnen einiges abverlangen. Wenn Ihr Mensch schwere psychische Krankheiten hinter sich hat, die Welt revolutionieren will oder ein Faible für spezielle Hobbys hat, braucht dieser Mensch viel Ihrer Zeit und Energie.  Menschen werden nicht glücklich, wenn Sie sie in eine vollständig andere Umgebung stecken, in der sie nicht wachsen können. 
    \item Umfeld und Wohnsituation sind die Blätter des imaginären Buchs. Sind es diejenigen, die sich am besten eignen, um die zukünftige Lebensgeschichte Ihres Menschen zu erzählen?
    \item So wie Sie sich Zeit zum Lesen nehmen, benötigt Ihr Zweibeiner Zeit, in welcher Sie sich mit ihm auseinandersetzen. Wie viel Zeit haben Sie, in der Sie mit Ihrem Menschen sein Leben verbessern? Wollen Sie diese Zeit für Spaziergänge mit ihm nutzen, für intensiven Sport, für das Kochen von gesunden Gerichten? Wollen Sie sein Umfeld umgestalten, ihn zur Arbeit schicken oder neue Fähigkeiten lernen? Fertigen Sie eine Liste mit den wichtigsten Dingen an, die Ihr Mensch braucht und lesen Sie das Buch, um zu lernen, worauf Sie bei der Umsetzung achten müssen. 
\end{itemize}

\subsubsection*{Ein natürlicher Mischling}

Der Mensch kommt von Natur aus in vielen verschiedenen Formen und Farben. Sie bekommen ihn groß oder klein, muskulös oder schlaksig, drahtig oder kugelrund, in unzähligen Haut- und Haarfarben. Menschen, die an das Leben auf verschiedenen Kontinenten gewöhnt sind, werden von uns unterschieden, da sie mit speziellen Anpassungen kommen, da sie eigene Nischen in der Vergangenheit besetzt haben. Kein Mensch ist besser oder schlechter, er ist einfach ein Mensch und er ist Ihr Mensch. Das macht ihn so besonders.
Nichtsdestotrotz gibt es eine genetische Basis der Menschen, die über Jahrmillionen durch die Evolution geformt wurde. Über mehrere Millionen Jahre war der Mensch ein Fleischfresser, der regelmäßig größere Mengen Fleisch verzehrte\footnote{Einige wilde Menschen leben noch heute so.}. Bei Europäern zeigen sich in jüngster Zeit Anpassungen an eine vermehrte Pflanzenkost sowie an Milchprodukte. Je nachdem, woher Ihr Mensch stammt und in welcher Umgebung seiner Vorfahren aufwuchsen, sind seine Gene mit speziellen Anpassungen ausgestattet. Sie sicherten jenen das Überleben und geben manchen in modernen Zeiten Vor-, anderen Nachteile.
Manche Personen kommen mit einem schnellen Stoffwechsel auf die Welt und futtern bergeweise Nahrung, ohne dick zu werden. Andere hingegen schauen ein Schnitzel schief an und nehmen zu. Es gibt Menschen, deren Körperbau sich eignet, um schwere Gewichte zu heben. Andere haben die breiten Schultern eines Schwimmers. Wieder andere ein exzellentes Gedächtnis. Wenn Sie diese Menschen an den falschen Ort stecken, werden sie nicht glücklich. Kaum ein Mensch mit der Statur eines Ausdauerathleten wird Freude daran haben, Weltrekorde im Gewichtheben zu meistern\footnote{Ausnahmen bestätigen die Regel. Wenn Ihr Mensch nicht die besten körperlichen Voraussetzungen hat, darf das keine Ausrede sein, etwas nicht zu machen.}. Individuelle Rücksichtnahme ist das Stichwort.
Ob es sich nun um Medikamente handelt, die bei Männchen und Weibchen unterschiedlich wirken oder um die Nahrung, Körperbau, soziale Verhaltensweisen, nicht immer ist es leicht, die körperlichen Gegebenheiten von sozial erlernten Fähigkeiten zu trennen, weshalb wir Sie sensibilisieren wollen, auf Ihren Zweibeiner individuell einzugehen. Damit fahren Sie am besten und Sie wenden kein starres Protokoll auf Ihren Menschen an, das vielleicht gar nicht passt. Seien Sie flexibel und verwerfen Sie Best Practices, wenn diese für Ihren Menschen nicht funktionieren. 

